% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Introducción}

\drop{E}{sto} se llama «letra capital» y debería utilizarse únicamente al
comienzo de capítulo como artificio decorativo. Para que resulte estéticamente
adecuada, este primer párrafo debería tener más del doble de líneas de lo que
ocupe verticalmente la letra capital (dos en este caso). El capítulo de
introducción debe dar al lector una perspectiva básica ---pero completa--- del
problema que se pretende abordar, pero también de la estrategia y enfoque que el
autor propone para su resolución. El lector debería poder determinar si este
documento le interesa leyendo únicamente la introducción.




\section{Título del proyecto}



% En la portada ---y otras páginas de presentación--- el nombre o título del
% proyecto debe aparecer sin comillas, cursiva u otros formatos. Si se cita el
% título de otra obra, o el nombre de un capítulo sí debe aparecer entre
% comillas. Por cierto, las comillas que deben usarse en castellano son las
% «latinas», dejando las ``inglesas'' para los raros casos en los que aparezca una
% cita en el cuerpo otra~\cite{sousa}.


\section{Estructura del documento}

El presente documento se encuentra dividido en capítulos donde en cada
uno de ellos se aborda el contexto en el que se ha enmarcado el
proyecto «Icebuilder», además de sus principales aportaciones. El
autor del presente documento recomienda al lector hacer una lectura
secuencia para comprender mejor todos los aspectos del proyecto.

Si el lector no está familiarizado con la creación de paquetes Debian,
se recomienda encarecidamente consultar la Debian Policy y la guía del
nuevo mantenenedor de Debian.

% Pueden incluirse aquí una sección con algunos consejos para la lectura del
% documento dependiendo de la motivación o conocimientos del lector.  También
% puede ser útil incluir una lista con el nombre y finalidad de cada uno de los
% capítulos restantes.

\begin{definitionlist}
\item[Capítulo \ref{chap:antecedentes}: \nameref{chap:antecedentes}]
  El proyecto «Icebuilder» pretende construir un sistema con el mismo
  objetivo final que «buildd» pero aportando cosas distintas ya que no
  está arraigado a la política de Debian (ref AQUI).

  En este capítulo se hará un resumen de lo que es un paquete Debian,
  como funciona y para qué sirve, así como un análisis de las
  herramientas existentes antes de la realización del presente proyecto.
\item[Capítulo \ref{chap:objetivos}: \nameref{chap:objetivos}] El
  objetivos fundamental del proyecto es construir un sistema
  distribuido fácil de instalar, de configurar y de mantener que
  construya paquetes Debian para distintas arquitecturas y los sirva
  en un repositorio de paquetes.

  En este capítulo se desarrollarán objetivos tanto generales como
  específicos quedando el alcance bien definido.

\item[Capítulo \ref{chap:metodologias}: \nameref{chap:metodologias}]
  Debido al auge que hoy en día tenemos de diferentes metodologías de
  desarrollo de software, se ha elegido una metodología ágil para el
  desarrollo del proyecto. De forma que sea posible obtener prototipos
  funcionales durante el desarrollo del proyecto.

  En este capítulo se describen los requisitos que debe cumplir el
  proyecto en cada una de sus iteraciones, así como las decisiones de
  diseño y aspectos de implementación tenidos en cuenta durante el desarrollo.

\end{definitionlist}


\section{Más texto para que ocupe varias páginas}





% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   mode: latex
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
